台灣總統蔡英文：立院將完成「中共代理人」修法

（圖片來源：臉書截圖）

「國安五法」三讀全面通過，總統蔡英文5日下午透過臉書表示，立法院3日已三讀通過《兩岸人民關係條例》修正案，正式完成國安五法修訂，在下一個會期，將繼續完成「中共代理人」修法。

中央社消息，日前立法院三讀通過「兩岸人民關係條例」修正案，規範少將以上退將，及涉密政務副首長以上人員，終身不得參加中國政治活動。若違反，情節重大者，最重可剝奪全部的月退俸，或罰新台幣1000萬元。

7月5日，總統蔡英文在臉書貼文表示，臺灣是個自由的國家，任何人都能有不同的政治立場。她也相信，大部分軍人和退休將領，都永遠對國家效忠，一生為國家奉獻。

但如果有少數退將，跑去中國唱中共國歌、向中共五星旗敬禮，做出有損中華民國利益和尊嚴的事，甚至讓臺灣人民受到傷害，就應該受到最嚴厲的處分。

蔡英文進一步指出，未來立法院下一個會期，還會繼續努力，完成「中共代理人」的修法，嚴格規範人民、法人、團體或機構為中共進行危害國安的政治宣傳、發表聲明，參加中共所舉辦的會議。

她直言，香港「反送中」給臺灣一個重大的訊息，「如果我們自己不守護國家的主權、不保護國家的安全，我們葬送的將會是我們所珍視的自由與民主。」

另外，民進黨立法院黨團已提出臺灣地區與大陸地區人民關係條例（兩岸人民關係條例）部分條文修正草案。

草案明定，臺灣地區人民、法人、團體或其他機構，不得為大陸地區黨務、軍事、行政、具政治性機關、團體或涉及對臺政治工作、影響國家安全或利益的機關、團體或其派遣人的代理人，危害國家安全或社會安定。

草案規定，主管機關有事實合理懷疑臺灣地區人民、法人、團體或其他機構為代理人者，應通知本人或其負責人、代理人、受僱人或其他職員到場詢問；必要時，並得命其提出簿冊、文件及相關資料。

若受詢問人未到場、無正當理由不為答覆、為虛偽陳述或拒絕提出簿冊、文件及相關資料者，處新台幣10萬元以上50萬元以下罰鍰，並得按次連續處罰。

草案也明定，臺灣地區人民、法人、團體或其他機構不得與大陸地區黨務、軍事、行政、具政治性機關、團體或涉及對臺政治工作、影響國家安全或利益之機關、團體或其代理人，從事危害國家安全的政治宣傳，或接受其指示或委託而為之；也不得舉辦或在共同舉辦的會議中，發表危害國家安全決議、共同聲明或相應聲明。違者處3年以下有期徒刑、拘役或科或併科500萬元以下罰金。

推 台灣人民有呢個真心保護子民既總統 再望下我個特首 任由香港市民自殺 真係屌你老尾

英文好波

香港人民對臺灣總統決定表示歡迎

台灣
反觀香港幾多賣港賊

白狼條款

親共國軍應該以叛國通敵罪論

一系列法案封死賣國
好波

她直言，香港「反送中」給臺灣一個重大的訊息，「如果我們自己不守護國家的主權、不保護國家的安全，我們葬送的將會是我們所珍視的自由與民主。」

林鄭對臺灣的貢獻真係功德無量

多謝林媽媽連日助攻

三民主義，吾黨所宗，以建民國，以進大同，咨爾多士，為民前鋒，夙夜匪懈，主義是從，矢勤矢勇，必信必忠，一心一德，貫徹始終。

林鄭送子彈

英文之遺計

草案也明定，臺灣地區人民、法人、團體或其他機構不得與大陸地區黨務、軍事、行政、具政治性機關、團體或涉及對臺政治工作、影響國家安全或利益之機關、團體或其代理人，從事危害國家安全的政治宣傳，或接受其指示或委託而為之；也不得舉辦或在共同舉辦的會議中，發表危害國家安全決議、共同聲明或相應聲明。違者處3年以下有期徒刑、拘役或科或併科500萬元以下罰金。

包唔包括中共在港澳外圍組織 親中政黨 及社團？

正

遠離紅底 保一世平安

[突發] 中環忽現連儂牆

美國及澳洲都立咗"外國代理人登記法" 主要用來防中國

台獨之母三條柒真係好勁

台灣好波

梁家輝共享大彎軀榮耀

發大財點算

做得好

三國演義第十回: 習大火燒圓明園，林鄭遺計定南方

共諜根本應該槍斃

發大財

支持蔡英文

我無野講

好波

德政

咦咁之前個退休總警司

台獨之母林鄭

English choi最近段段新聞都講明台灣係國家
支那出兵未？

睇完真是扯曬，反觀香港

多謝777助功先連任到

2020唯一支持蔡英文
希望台灣人醒醒定定

港獨之父 梁振英
台獨之母 林鄭月娥

華人 配 民主選舉

值明係有出路

如果唔係中共打壓 我相信台灣可以走得更遠

如果下年比國民黨選到
哩條法例會唔會取消

之前係咪有個退休黑警移民左去台灣
630又有出席撑警

要報佢啲威水史比英文總統知先得

推

到時香港人真係要幫蔡英文助下選